28名立法會議員聯合動議彈劾梁振英

【Now新聞台】28名立法會議員聯合動議彈劾行政長官梁振英。動議人公民黨楊岳橋表示，梁振英透過周浩鼎修改調查UGL專責委員會的研究範圍是瀆職，有必要委任獨立調查委員會調查事件。

根據基本法第73條，議員聯合動議要在立法會大會經分組點票表決才會啟動調查程序，由終審法院首席法官擔任主席的獨立調查委員會調查。

調查報告交回立法會後要得到三分二議員通過，而最終特首是否要被免職都要由中央政府決定。

啫係收工啦

犯聞最叻做大龍鳳 之後就對外話我地做左野算得上係對大眾交差 係賤制派玩野

震英又輕鬆過一關

香港淪陷咗好耐ga la

把撚,做比班港豬睇

嗱!我地有攪鳩689架!到時記得投票比我地